[老解] 想講少少關於 "駐港解放軍"

見次次一有衝突都有人話會出老解，
政治因素唔太了解，少少見聞分享。

機緣巧合下，幾年前喺其中一個軍營工作過（工程撚，勿起底）。就個人觀察/同啲兵仔交談，有以下幾點想分享：

- 駐港部隊大多為新兵
同一個負責聯絡嘅兵仔好多接觸，佢喺大陸高中畢業就嚟當兵，會留喺香港駐軍兩年，之後就退役返大陸。成日喺佢面前屌大陸佬共產黨，佢好撚無奈。聽佢講同我個人觀察，駐港部隊多數都係後生仔、新兵，有軍階嗰啲都係有人脈先嚟到香港做，因為係悠位嚟，我接觸過軍營第二把膠椅，佢都係好撚hea，日日唔係飲酒就瞓。曾經有廣州軍區高層嚟過audit, 對我哋工程佬都好撚客氣，感覺似狗隊 PPRB 搞關係咁。

- 佔中前，軍隊有相關演練
班駐軍平時都會操下體能，例如孭鐵跑圈，過障礙物等等。但佔中前，見過佢哋有針對做人群管制訓練，但好撚hea, 搵幾十條友扮示威者鳩叫，然後又擺幾架裝甲車開咪勸喻咁。唔知係真心準備，定做畀我哋/ 附近民居睇。當然，基本軍隊嘅軍備例如坦克，裝甲車，通訊/信號干擾車，佢哋都有啦。

- 軍隊可隨意出入境，無需清關
呢樣我諗好多人都知。兵仔話，佢哋退役返鄉下之前，會放假出去鳩嗚，去尖沙咀買下金呀奶粉嗰啲 19 嘢，啲野隊晒上軍車半夜一嘢車返大陸。

純粹分享下所見所聞，唔係叫大家掉以輕心，只係唔想因為對某啲嘢唔了解，就被呢類白色恐怖影響。

如果真係出老解 就係其他軍區派入嚟
駐紮部隊係必要時頂住 但香港本身有警隊呢個武裝單位

所以無論駐港部隊幾廢都無用 佢地無論咩情況都係唔會出嚟

支那無咁易出老解
港驚連實彈都未出

好多人+支畜五毛嚇大家

想問下d兵係咩省人 識唔識廣東話？
到時叫救命驚唔識聽

我接觸幾個兵仔同隊長都識廣東話，亦有啲外省樣講普通話。

乜駐港解放軍有坦克車咩？
唔係頂多裝甲車？

當年解放軍都係攞把刀去繳械再打

都係，深圳部隊落嚟都好快，又港豬澳又高鐵...

記得 97 前後咁上下外國傳媒採訪過駐港解放軍，話有 CBT 教佢地用廣東話、英文對一般市民宣佈命令

駐港澳部隊嘅兵全部揀過，都係城市兵（即係城市戶口讀書，有高中畢業嘅） 論文化仲好過班毅進仔

軍官全部都係國防大學或者一本重點大學畢業。

如果香港真係出老解一定係其他軍區落來
當年六四屠城落手嘅亦都係其他軍區派調入去鎮壓 本身駐守北京好多掉返轉同情學生冇落手之後要逃亡

各省有武警獨立的專業防暴隊專門鎮壓暴亂, 並不統屬於縣市, 以防地方政府濫用, 當地方發生暴亂時, 而地方公安無法壓制, 才會要求省政府派出武警防暴隊, 例如2014年茂名PX廠, 再之前的重慶萬州暴動...

當地方要求上級出動武警防暴隊, 地方財政是要向武警支付出警費用, 以及會在地方官員的個人政績上留有黑紀錄, 是故如無必要, 地方政府都不想搞出大規模動亂要出動武警收拾殘局.

至於香港因為所謂一國兩制, 只能動用駐港部隊, 按理應不可隨便動用廣東武警或其他部隊來港.

不過落嚟鎮壓係乜部隊, 只要換件衫換個番號就得, 連蓄龍都識玩black bloc, 你點知D無編號的黑衫人係乜水.

有冇參觀過軍營嘅手足分享下

又有人講坦克，我又推下先

六四時係專登係北京外面軍區
搵啲唔識字既農民兵洗佢地腦推入去屠城
而唔會用北京本地軍

好多讀過下書有文化既軍人係抗命唔願殺學生
最出名係徐勤先講
寧願殺頭也不能做歷史的罪人
而趙紫陽坐到總理+總書記
為左救學生比人軟禁至死
有良心開明既大陸人成代係六四果時比人清洗曬

之後幾十年就係養愚民同憤青去頂著
真正覺醒左有讀書既好多都會移民
所以上面就係得返啲比人洗腦既係道

所以唔明香港警察 特別係白衫以上
點都叫讀過下書
點解可以對本地自己人開槍
真係大陸人都不如
藍衫二皮幾白衫四皮幾
一車車良心賣比港共

電子戰

係咪真係得幾舊水一個月？